【新田水貨城寨鼠災】老鼠群湧現 村民滾水滅鼠

水貨客橫行，同時引爆鼠患。

上水以外，新田是另一個水貨重災區，由於水貨倉太多，有水貨城寨 之稱。

因為這裡鄰近福田和皇崗口岸，方便水貨客將各種貨物運上大陸。所 以這幾年來，新田的水貨活動一直十分猖獗，加上這裡有大量水貨倉 ，導致每日都有過千名水貨客，湧到這裡拆箱分貨再運走。

新田位置偏僻無王管，所以一班水貨客可以更加肆無忌憚，他們不但 在街頭分拆凍肉等濕貨，更將變壞的走私肉類和吃剩的食物隨處丟棄 ，令新田很多地方變得臭氣熏天，衞生情況十分惡劣。

夜以繼日的水貨活動，不但嚴重影響新田居民的生活。近月來，這裡 亦因為衞生情況欠佳，出現鼠災問題。每晚入夜後，垃圾收集站附近 ，都會湧現大批出來覓食的老鼠，而且牠們體形十分龐大。

本刊曾到現場視察，目睹十多隻老鼠出現的場面，情景令人毛骨悚然 ，一隻肥大老鼠就在面前走過，體形如兔子。

永平村是其中一個鼠患重災區。「啲老鼠會走入屋，有時一兩隻，有 時甚至幾隻，佢哋從坑渠爬入嚟，我咪用滾水淋落坑渠裡面囉。」村 民郭先生力斥水貨客是鼠患元兇，「呢班人好無公德心，食剩嘅飯盒 同骨頭亂咁掉，搞到啲地方臭氣熏天，引晒啲老鼠嚟。我今朝六點已 掃街，以前呢度唔係咁㗎，好乾淨。」

除了鼠患，郭先生又指水貨客十分滋擾，「新田不嬲好寧靜，但自從 有水貨客後，佢哋朝早六點已經開始有貨車來，然後拆貨，仲要大聲 喧嘩嘈住晒。你好聲好氣勸喻佢哋，啲大陸人會大聲兇番你， 好離譜。大佬呀，唔使瞓咩。」

多了外來人，新田一帶的治安亦轉壞，「以前出街可以唔閂門都得， 但我早排擺部手機喺門口一陣，返轉頭就唔見咗，多數俾水貨客偷咗 啦。」郭歸咎有些新田人不爭氣，將物業租給水貨客做貨倉，令這裡 變得烏煙瘴氣。

雖然村內標語處處有如文革，如「非水貨客優先排隊坐小巴」、「水 貨客不准進入」、「內有惡犬」，但大批水貨客仍大車小車出入自由 ，日夜川流不息。

而村民魏太亦承認永平村很多老鼠，家裡因此養了九隻貓捉老鼠。牠 們幾乎每日也有捕獲，有時會捉到幾隻，而且都是體形龐大的，十分 嚇人，「無辦法啦，班水貨客分完貨食完飯盒就走，完全唔會清理地 方，留低好多食物殘渣和垃圾，咁多嘢食，無老鼠就出奇啦， 仲要養到好大隻。」

而住在附近的林婆婆表示，經常有老鼠從天井和窗口位置走入屋，「 我雖然無親眼見到老鼠，但成日喺屋內見到老鼠屎，好鬼核突，佢哋 仲成日咬沖涼用嘅番梘，我唔敢再用。」

林婆婆又說，由於她已經常清潔屋企，但仍有老鼠出沒，「惟有安裝 蚊網，希望阻止老鼠入屋。」除了鼠患問題，她又不滿水貨客影響居 民外出，「無論的士或小巴，都俾水貨客霸晒，嚴重影響我哋日常生 活。」

不少居民都擔心，隨着愈來愈多水貨倉，新田會變得更加烏煙瘴氣， 鼠患隨時一發不可收拾。

水貨變老鼠貨

會唔會有色情場所

睇到眼都突埋

呢條好精彩

自膠 係呢條先岩

正常 支那人同老鼠係配對

水貨狗點解唔運埋啲新鮮鼠肉上去賣

我覺得呢段清楚啲

自

自己拿黎

郭歸咎有些新田人不爭氣，將物業租給水貨客做貨倉，令這裡 變得烏煙瘴氣。

搵食啫,犯法呀,嘻嘻

痴線

班廢老有無投票畀民建聯先

咬到成日血好正

使鬼可憐班圍頭佬咩

起埋雞竇
水貨客賺完
即刻交錢養雞
都幾好

呢樣真
租比人做水貨倉既1又係你地自己圍內人
最好就上水個1堆都搬埋入新田

有時都忍唔住笑

你用滾水潑落d蝗度會有用d